又係呢18條rules 呀 求大神指教!!!

HKCC SHDH2024

幫人問 我都解緊

易到仆
咪傻仔啦連登問功課
30號準時交呀

畀啲提示啦大佬

首先用 E V ~E, 然後分case, ~E可以用 V introduction 變 ~E V H.

E個case就可以推出 ~F V ~G 同 F, 然後再分case.

~F個case 就會同 F contradict, 所以會變 Bottom, 然後推出 ~E V H.

因為我地有 F 所以可以eliminate第三條式得 ~G -> H, 所以 ~G 個 case 就可以推出 H, 然後再 V introduction, 得 ~E V H

不過要睇番你有啲咩rule, 同埋唔知有無理解錯題目

咁到底係邊18條rules你唔講好難幫到你喎

18 rules of logic, 好似係

老師已經知道了，請你立即刪PO

但我真係唔係你學生，我只係個咁啱收到題目嘅路人

想問吓一開始點做個 E V ~E出嚟

E Supposition
E v ~E vI

9 up

唔可以直接E v ~E 因為冇呢條rule

A＞B := If A then B
A . B := A and B
A v B := A or B
Given
1. E > (~F v ~G)
2. E > F
3. F>(~G > H)
________________
4. E > (~G > H) | 2,3 HS
5. (E . ~G) > H | 4 Exp
6. (~E v G) v H | 5 Impl , DN
7. ~E v (G v H) | 6 Asso
8. ~E v (H v G) | 7 Comm
9. (~E v H) v G | 8 Asso
10. ~(~E v H) > G | 9 Impl
___________________
11. E > (F > ~G) | 1 Impl
12. E . F > ~G | 11 Exp
13. E > E . F | 2 Abs
14. E > ~G | 12,13 HS
15. G > ~E | 14 Trans
16. ~(~E v H) > ~E | 10,15 HS
17. (~E v H) v ~E | 16 Impl , DN
18. (H v ~E) v ~E | 17 Comm
19. H v (~E v ~E) | 18 Asso
20. ~E v H | 19 Taut , 20 Comm
頭盔: 好耐冇做，中間漏咗d double negation or commutative or 有快d既方法話返比我知plz

真係間間學校唔同，我學校無Associativity同commutative嘅rule

如果無 E V ~E 都可以用proof by contradiction prove出嚟嘅，不過都係要用 ~induction, 同 double negation.

所以樓主可以share下你有咩rule

有呢18條

我哋好似冇13行個Abs

無知一問，呢啲嘢到底係咩嚟，想學

感激你啊依家就係唔明第13行點黎，好似冇教Abs呢個rule有冇其他方法可以做到E > ~G ?